私樓雜費

分享下你地管理費/水電煤（講埋呎數同樓齡）

500尺 $4.5/尺 10年樓

水電煤加埋 $ 1200
本人唔開冷氣的 環保撚

管理費貴定平唔係計呎價，要睇每層有幾多個單位，成層收幾錢管理費咁比較先有意思。

舉幾個例子：
AVA61 一層 6 伙，一伙 $2000，即係每層 $12000
租置一層 24 伙，一伙平均 $450，即係每層 $10800
普通私樓一層 8 伙，一伙平均 $1200，即係每層 $9600

個數唔差得遠，因為層數係影響管理費最關鍵嘅因素，廿年前測量師學會已經出咗報告講呢樣嘢，但從來無人理，因為咁變成無話題

每月？幾多個人住？

3個人住
2大1細

唔開冷氣都1200水電煤一個月？

4.5呎真係

咁都叫自己環境撚

屋企好似比緊三千蚊管理費
但啲嘢壞咗勁耐都未整，例如大堂冷氣

你可唔可以分享測量師報告嗰source? Thanks!

加管理費業主係咪任人魚肉？好似黃埔花園咁

事關而家既新樓走廊電梯起得愈黎愈豪華，仲有保養玻璃幕牆，將來管理費

聽講水電煤計算係層層樓都唔同計算方法，有冇人有呢方面知識

但新樓啲走廊好鬼窄好鬼細
好多單憧冇乜設施 管理費又貴到暈

官網 download 的，google 搵到

你參選法團咪可以魚肉人咯

哇, 豪宅

實呎400
管理費約3.75/呎
水費, 一期約600蚊
電費, 一期約600/2000蚊(冬/夏天)
煤你, 一期約400蚊

即係水電煤冬天一個月幾百, 夏天一個月千幾

唔係吓話....劏房咩....
水電煤全部都係睇錶, 邊有得唔同

你係大消耗商業用戶用電咪平啲囉

水電煤按錶收費，不過電費就用得多個某個用電量，一度電嘅電價會加

ip都唔洗check

唔同意，因幾多伙都好，都係冇人管理的